@inproceedings{Aliane-Mariage-Bernard:TALN:2018,
    author = "Aliane,Nourredine and Mariage,Jean-Jacques and Bernard,Gilles",
    title = "L'\'{e}valuation des repr\'{e}sentations vectorielles de mots en utilisant WordNet",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "321-328",
    note = "Evaluating word representations using WordNet",
    abstract = "Les m\'{e}thodes d'\'{e}valuation actuelles des repr\'{e}sentations vectorielles de mots utilisent g\'{e}n\'{e}ralement un jeu de donn\'{e}es restreint et biais\'{e}. Pour pallier \`{a} ce probl\`{e}me nous pr\'{e}sentons une nouvelle approche, bas\'{e}e sur la similarit\'{e} entre les synsets associ\'{e}s aux mots dans la volumineuse base de donn\'{e}es lexicale WordNet. Notre m\'{e}thode d'\'{e}valuation consiste dans un premier temps \`{a} classer automatiquement les repr\'{e}sentions vectorielles de mots \`{a} l'aide d'un algorithme de clustering, puis \`{a} \'{e}valuer la coh\'{e}rence s\'{e}mantique et syntaxique des clusters produits. Cette \'{e}valuation est effectu\'{e}e en calculant la similarit\'{e} entre les mots de chaque cluster, pris deux \`{a} deux, en utilisant des mesures de similarit\'{e} entre les mots dans WordNet propos\'{e}es par NLTK (wup \\_similarity). Nous obtenons, pour chaque cluster, une valeur entre 0 et 1. Un cluster dont la valeur est 1 est un cluster dont tous les mots appartiennent au m\^{e}me synset. Nous calculons ensuite la moyenne des mesures de tous les clusters. Nous avons utilis\'{e} notre nouvelle approche pour \'{e}tudier et comparer trois m\'{e}thodes de repr\'{e}sentations vectorielles : une m\'{e}thode traditionnelle, WebSOM et deux m\'{e}thodes r\'{e}centes, word2vec (Skip-Gram et CBOW) et GloVe, sur trois corpus : en anglais, en fran\c{c}ais et en arabe.",
    keywords = "Representations vectorielles de mots, word2vec, GloVe, WebSOM, WordNet, similarit\'{e} entre mots, clustering.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/19.pdf"
}
